\section{Famille  \index[noms]{, James\_IV} / Tudor \index[noms]{Tudor, Margaret}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I834_I776}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{James\_IV  \index[noms]{, James\_IV}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1473}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 1$^{er}$ enfant de James\_III  \index[noms]{, James\_III} \textit{[1451 - 1488]} et de Margaret of\_Denmark  \index[noms]{, Margaret of\_Denmark} \textit{[ - 1486]}.
Il a 2 fr\`{e}res : James  \index[noms]{, James} \textit{[1476 \footnote{.} - 1503 \footnote{.}]} et John  \index[noms]{, John} \textit{[1479 \footnote{.} - 1503 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Margaret of\_Denmark  \index[noms]{, Margaret of\_Denmark} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1486}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 13 ans.
Son p\`{e}re, James\_III  \index[noms]{, James\_III} \textit{[1451]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1488}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 15 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{vendredi 09 septembre 1513}, \`{a} l'\^{a}ge de 40 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Margaret Tudor \index[noms]{Tudor, Margaret}} naquit le \textit{samedi 28 novembre 1489}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}.
Elle est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Henry\_VII Tudor \index[noms]{Tudor, Henry\_VII} \textit{[28 janv. 1457 - 21 avr. 1509]} et de Elizabeth of\_York  \index[noms]{, Elizabeth of\_York} \textit{[11 f\'{e}vr. 1466 - 11 f\'{e}vr. 1503]}.
Elle a 3 fr\`{e}res et 3 soeurs : Arthur Tudor \index[noms]{Tudor, Arthur} \textit{[20 sept. 1486 \footnote{.} - 02 avr. 1502 \footnote{.}]}, Henry\_VIII Tudor \index[noms]{Tudor, Henry\_VIII} \textit{[28 juin 1491 \footnote{.} - 28 janv. 1547 \footnote{.}]}, Elizabeth Tudor \index[noms]{Tudor, Elizabeth} \textit{[02 juil. 1492 \footnote{.} - 14 sept. 1495 \footnote{.}]}, Mary Tudor \index[noms]{Tudor, Mary} \textit{[18 mars 1496 \footnote{.} - 25 juin 1533 \footnote{.}]}, Edmund Tudor \index[noms]{Tudor, Edmund} \textit{[21 f\'{e}vr. 1499 \footnote{.} - 19 juin 1500 \footnote{.}]} et Katherine Tudor \index[noms]{Tudor, Katherine} \textit{[02 f\'{e}vr. 1503 \footnote{.} - 1503 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Elizabeth of\_York  \index[noms]{, Elizabeth of\_York} \textit{[11 f\'{e}vr. 1466]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 11 f\'{e}vrier 1503}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 13 ans.
Son p\`{e}re, Henry\_VII Tudor \index[noms]{Tudor, Henry\_VII} \textit{[28 janv. 1457]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 21 avril 1509}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 19 ans.
Son \'{e}poux, James\_IV  \index[noms]{, James\_IV} \textit{[1473]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 09 septembre 1513}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 23 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{mardi 18 octobre 1541}, \`{a} l'\^{a}ge de 51 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I834_I776.tex}{}{}
\par
Le \textbf{mardi 08 ao\^{u}t 1503}, James\_IV  \index[noms]{, James\_IV}\textit{[1473]}, \^{a}g\'{e} de 30 ans, \'{e}pousa Margaret Tudor \index[noms]{Tudor, Margaret}\textit{[28 nov. 1489]}, \^{a}g\'{e}e de 13 ans.
Ils eurent 1 enfant : James\_V  \index[noms]{, James\_V} \textit{[1512 \footnote{.} - 1542 \footnote{.}]}.
\clearpage
